【港人講地】【秉文觀新】經濟前景沒有最慘 只有更慘

【港人講地】反修例浪潮已持續接近四個月，連場暴力示威重挫本港經濟，早前政府及商界雖然已多次公布慘淡的經濟數據，顯示各行各業表現正急速下跌，但原來低處未算低，根據政府統計處最新公布，香港八月份零售銷貨數據按年下跌23％，是自1981年有紀錄以來的最大單月跌幅。業界現時更是叫苦連天，直言暴力破壞一日不停就一日難見「曙光」，甚至預期全年零售銷貨值跌幅會高達雙位數。筆者認為香港現時的經濟境況，一言蔽之就是「沒有最慘、只有更慘」。
零售業、旅遊業面對災難性衝擊
暴力示威嚴重摧殘零售業，其中珠寶首飾、鐘表及名貴禮物類別作為行業的重要支柱，自然亦成為重災區，八月份零售銷貨額跌幅近五成，銷貨價值只有39.3億元，倒退至2009年水平；其次是服裝類別亦下跌超過三成三；藥物及化妝品與百貨公司同樣下跌接近三成。香港社會充斥暴力示威，不但影響零售業，旅遊業亦大受打擊，據香港旅遊促進會總幹事崔定邦表示，旅遊業界正面臨災難性慘況，在十一國慶日只有13個旅行團在港，對比去年同期是180團，現時只餘下7%。
筆者近日還聽到一位專門帶內地團的導遊在電台節目中訴苦，談到原本內地「十一國慶長假」是業界「搵錢、跑數」的黃金檔期，但今年則是深陷寒冬，一天只有十多團、一團只有十幾人，這個數字僅僅是全盛時期的十分之一。該為導遊還談到許多內地客現在不敢來港，因為不知道何時何地又會有衝突、不時要兜路行。至於「冒險」來到香港的遊客，現在問得最多的一個問題就是：香港已經好自由好民主，為什麼還要「打爛」她？
盲反派不是希望破壞經濟嗎？
對於這個問題，筆者也實在難以作答。大家不妨回想當初，當社會理性聲音不斷出現呼籲不要暴力破壞香港時，所謂的抗爭者偏偏就要叫囂「攬炒」、聲言「就是要破壞香港經濟」；時至今日惡果浮現，違法暴力已經將香港拖到崩潰的邊緣，到了迫使政府不得不考慮動用宵禁、緊急法等法例手段的地步，結果一群盲反派政客卻又跳出來批評這些方法會打擊經濟。筆者今日還聽到法律系講師在電台中批評如果宵禁，會令商家晚上沒得做生意。這真是實在可笑，筆者想說，這位講師有沒有看清楚，到底是什麼人晚晚破壞、區區作亂，害得商家店鋪關門歇業？
請大家看清楚，暴徒所「打爛」的不單是香港一朝一夕的安寧、發展，而是經過幾代人、幾十年辛苦建立的基業，香港有今天的成就和地位，一切都來之不易。如果放任暴力持續，那麼繼續受害的，必然是全港打工仔、社會大眾、以及成長中的下一代。

財經台有隻3zero

佢做零售前線sales，靠奶強国㒙維生

而家佢人工得返四位數

日日屌鳩黃屍害佢收入大減

但事實係

呢班撚樣

低學歷無技能

自討苦吃

黎上水自己行一轉 睇下對零售業有無影響先啦
我住撚左幾十年 呢個月d大陸狗同水貨客仲多撚過之前
逼撚到仆街